# quaternion

## О расширении

quaternion - расширение для PostgreSQL, написанное в рамках изучения дисциплины "Проектирование СУБД". Оно описывает новый тип данных (кватернион) и ряд операций над ним.

## Тестирование

Для проведения тестирования:

```
cd /путь/к/исходному/коду
make installcheck
```

## Установка

Для сборки и установки расширения:

```
cd /путь/к/исходному/коду
make
sudo make install
```

Подключение расширения в текущую базу данных:

```sql
CREATE EXTENSION quaternion;
```

## Удаление

Отключение расширения из базы данных:

```sql
DROP EXTENSION quaternion;
```

Удаление расширения:

```
cd /путь/к/исходному/коду
sudo make uninstall
```

## Использование

Примеры использования расширения можно найти в папке sql, которая содержит файл с запросами для тестов. В папке expected в файле .out пример запросов и их результатов.

## Расширение расширения

При создании новых версий расширения необходимо:

1. Создать и заполнить новый файл quaternion--<latest.version>--<new.version>.sql.
2. В Makefile добавить новый файл в переменную DATA.
3. В файле quaternion.control при необходимости изменить вресию по умолчанию.